「非黃非藍」食肆老細: 做『疫苗氣泡』實畀人當藍店，隨時少咗啲客得不償失

特首林鄭月娥日前宣佈，提出以「疫苗氣泡」為基礎，分階段放寬食肆甚至酒吧營業限制，不過有關措施提出後，不見飲食業界掌聲，反而引來不少業內人士批評，甚至有食肆表明情願維持現狀，也不想接受政府「疫苗氣泡」，享受放寬措施。有業內人士感嘆，政府的要求不但令成本上升、更大問題是部份要求難以執行，一旦有何疏漏即陷法網，直言政府無非想「塞住業界把口」，「措施畀咗你地，係你地做唔到自動放棄，唔好再嘈政府」。

同業寧維持現狀 免自找煩惱
該業界中人說，政府要強制食客使用安心出行App，「都叫勉強做到，但一定會流失部份生意，因為有啲客真係一叫佢用App就掉頭走」，但要全部員工接種疫苗就有困難，「員工唔打冇得逼亦唔可以炒，好似我地呢啲小店，廚房大佬講明唔會打，冇咗佢邊到立即搵個廚返嚟？如果萬一有人打完出事，政府一定話唔關疫苗事，我地點負呢個責任？」至於所謂員工、食客接種兩劑疫苗，食客必須用安心出行，指定區域每枱人數上限可提升至12人，該業界人士更笑言「離地」，「唔好講話除咗連鎖食肆，先有咁多地方劃咁大個Clean Zone，就算有，都要12個食客全部打晒疫苗，如果到時8個有打4個冇打，咪又要分開坐，有冇人為約出去食飯，逼啲朋友去打針？」所以他認識同業均說情願維持現狀，「無謂自找煩惱」。

另一食肆老細更坦白，他自認「非黃非藍」，只求做街坊生意，「如果走向做乜『疫苗氣泡』，實畀人當藍店，隨時少咗啲客，得不償失呀！」他又說業界不斷要求放寬社交限制，酒吧、夜店、卡啦OK等又要求重開，「咁政府咪開個好辣要求比你哋，塞住你哋把口，以後唔好再嘈政府」，根本不是有心幫業界，「等你哋乖乖地自願接受維持現狀，政府自己就過一關」。

同支那人同一間食飯，不了

如果到時8個有打4個冇打，咪又要分開坐

諗果班都唔係做果班
偽政府Ｄ忠誠廢物點會明

呢個林鄭勁，攪到香港笠笠亂

早兩日聽到幾個藍絲廚房佬話，打針出事又賠錢後人冇保障唔撚打

777依d八達通都唔識用既人就緊係識撚執行層面咩
咪同中共班柒頭一樣囉，下下叫口號咁，唔會諗點執行
古有超英趕美，全民大煉鋼
今有777clean zone得啖笑

而家大把食肆掂行掂過
唔寫紙唔do出殯
本來好返啲生意
俾政府搞一搞又死快啲

本身安心出行就搞到食肆唔gur，冇嗰樣搞嗰樣。今次又逼人疫苗，連啲又紅又藍都屌出聲，聽住個老細同員工狂屌777同班高官冇腦，當佢哋嘅命唔係命，叫佢哋快啲去死
申利 身邊有人做食肆

非黃非藍
又一個中立撚
當藍店處理先

連中立撚都覺得藍既冇人撐

中立撚都想扮黃架

他自認「非黃非藍」，只求做街坊生意

佢無話佢中立
睇錢份上咪即係藍

有500萬沉默大多數支持架嘛
咪睇下點囉

而家開到十點係最好

黃嘅標準真係高，好心啦
下下推哂啲人去對家，得自己圍內係黃有意思咩？
唔洗多一個盟友，但少一個敵人已經好好

自爆自己中立咁on9

咁「藍 and others 」囉
有無好聽 d?
而家唔係敵對你/當你敵人
係我有 100 蚊要食飯個 priority 揀咩先
等我無哂黃店食無得揀咪輪到幫襯佢呢個 tier

真正we connect(connect埋D藍絲政府)

打疫苗都藍
咁全世界好多人都藍啦

其實生意人話自己中立唔出奇
做黃店會俾人jer 住嚟查牌查防火
做藍店會唔會無左唔少客

真係中立又點會開口話自己中立
靜雞雞食兩家啦

撕裂香港科考第一

真係見好多鋪都無要求寫，正常人都知無用

態度正確

啲藍絲係咪仲諗住第時支那會派個明君做特首？
咁如果支那仲欽點柒婆做特首
啲藍絲係咪仲硬食？
然後大叫國家安全但藍絲自己食緊屎

證明左黃色經濟圈好有影響力

比你地做咩？為左黎緊 51 放支畜落黎咋

不過仲支畜仲有冇人黎或仲有冇錢消費先係問題

其實係唔想被人罰姐
邊個真係信會有效防疫
係有小部份唔知做乜9人地買米奇老鼠都關佢事

我去茶餐廳食飯經常都聽到d呀叔同職員不論黃藍都狂屌淋奠

我覺得呢啲係共業嚟，當初有一班有志之士行出嚟時佢哋就冷嘲熱諷，今時今日變成咁樣係報應

根本政策無用 一時同你講科學 要有執枱專員
轉個頭啲措施都唔科學 叫人每14日強制檢測
呢啲放喺現實生活邊可能行得通
班官離地 唔會去一般香港人去既地方 唔會明民間點生活

迫人打疫苗
屌你老母你做埋我個份啦臭閪林鄭

藍店呢個標籤真係陀衰家

我林鄭叫你做就做
我而家就係要標籤打左針就厚待，冇打就屎都冇得食
你飲食業再嘈就唔好做生意

又話咩劃分打左疫苗專區
屌你真係當間間餐廳有禮賓府咁大咩
俾班連八達通都唔識用 派消費券派到有懲罰既離地撚去管真係不幸

未搞食肆前，依班蓝絲真係希望中共派明君做特首，依家就希望777快啲下台，上台嘅係一個求其hea鳩中共算啦，唔好搞咁多。

嘩，啲簡體字。。。

藍店真係趕客

非黃非藍? 食屎啦

錯，當佢黃先岩

他自認「非黃非藍」

我屌你老母呀藍店， 扮咩撚野

就係有好撚大影響
先會話自己中立
做藍店真搵到錢就大把人出嚟話支持政府啦屌

為左同朋友齊齊整整食飯而去打疫苗，呢個人都 short 既

琴日聽到個清潔大叔話逼人打針想害死全香港人

因為有啲客真係一叫佢用App就掉頭走

行動反映一切

如果萬一有人打完出事，政府一定話唔關疫苗事

根本就係咁

佢個行動係繼續4人唔逼員工打針唔用安心出行已經好好

之前先係ig定fb見到有人提出個hypothetical situation
詳情唔記得但係大約係話
一group人12個
幾個打晒2枝幾個打左1枝幾個未打
有人想scan安心出含有人填紙
你係間餐廳點招呼佢地？
正苦狗官離地離到ISS